<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Una revolución es una insurrección on Red</title>
    <link>https://red.vitu.men/</link>
    <description>Recent content in Una revolución es una insurrección on Red</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://red.vitu.men/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Citas escogidas</title>
      <link>https://red.vitu.men/posts/citas-escogidas/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://red.vitu.men/posts/citas-escogidas/</guid>
      <description>Quien tome partido por el pueblo revolucionario, es un revolucionario. Quien tome partido por el imperialismo, el feudalismo y el capitalismo burocrático, es un contrarrevolucionario. Quien se coloque al lado del pueblo revolucionario sólo de palabra, pero no en los hechos, es un revolucionario de palabra. Quien se coloque al lado del pueblo revolucionario tanto en los hechos como de palabra, es un revolucionario en su más pleno sentido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Partido Comunista</title>
      <link>https://red.vitu.men/posts/el-partido-comunista/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://red.vitu.men/posts/el-partido-comunista/</guid>
      <description>¡Fuerzas revolucionarias del mundo, uníos, luchad contra la agresion imperialista!  En este momento en que la clase obrera consciente y todos los revolucionarios sinceros del mundo celebran con júbilo el XXXI aniversario de la Gran Revolución Socialista de Octubre de la Unión Soviética, recuerdo un célebre artículo de Stalin escrito en 1918 con motivo del I aniversario de dicha Revolución. Allí Stalin decía:
   &amp;ldquo;La grandiosa significación mundial de la Revolución de Octubre consiste principalmente:    1 ) En que ha ensanchado el marco de la cuestión nacional, convirtiéndola, de problema particular de la lucha contra la opresión nacional en Europa, en el problema general de liberar del imperialismo a los pueblos oprimidos, a las colonias y semicolonias; 2 ) En que ha abierto amplias posibilidades y caminos efectivos para esta liberación, facilitando así considerablemente a los pueblos oprimidos del Occidente y del Oriente su liberación y llevándoles al cauce común de la lucha victoriosa contra el imperialismo; 3 ) En que de este modo ha tendido un puente entre el Occidente socialista y el Oriente esclavizado, ormando un nuevo frente de revoluciones contra el imperialismo mundial, que va desde los proletarios del Occidente, pasando por la revolución rusa, hasta los pueblos oprimidos de Oriente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sanity is not statistical</title>
      <link>https://red.vitu.men/posts/sanity-not-statistical/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://red.vitu.men/posts/sanity-not-statistical/</guid>
      <description>There was no way of knowing whose version would finally be adopted Once again he glanced at his rival in the opposite cubicle. Something seemed to tell him with certainty that Tillotson was busy on the same job as himself. There was no way of knowing whose version would finally be adopted, but he felt a profound conviction that it would be his own
Mare torrentur Mare torrentur tenuerunt Iovemque crudelis erat non manuque nullaque Pyreneus, evocet pectus, nube.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gran Timonel</title>
      <link>https://red.vitu.men/pages/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://red.vitu.men/pages/about/</guid>
      <description>(1893 – 1976) Hijo de un campesino, Mao Zedong nació en el pueblo de Shao Shan, provincia de Hunan, China. A los 27 años, Mao asistió al Primer Congreso del Partido Comunista de China en Shanghai, en julio de 1921. Dos años más tarde fue elegido miembro del Comité Central del Partido en el Tercer Congreso.
De 1931 a 1934, Mao ayudó a establecer la República Soviética de China en el sureste del país y fue elegido presidente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
